民意撐網開一面 - 左丁山

民意撐網開一面 - 左丁山

互聯網(互聯網)

李嘉誠於9月8日在慈山寺發表投資未來主人翁，網開一面論，並非一人之言，看來是根據市場意見，有感而發的。世界上有各種各樣的民意調查，有神準，有失準，平均而言，是雖不中亦不遠，只有一些滿懷偏見的人，才會咒罵民意調查專家（如鍾庭耀便飽受壓力和攻擊），竟會殺死傳送訊息的信差，據中文大學香港亞太研究所的8月調查發現，48.7%受訪者認為示威者與政府應「各讓一步，求同存異」，同時有38.8%主張示威者堅持訴求不退讓。7月份調查顯示有73.4%人士同意爭取訴求應堅持和理非，但此比例在8月跌至58.8%。於此可見，林鄭支持警方強力鎮壓示威，不時出現警暴行為，不止達不到「止亂制暴」的目的，反而更引起市民反感，令和理非人士比例下降。

一國兩制研究中心總裁張志剛當然是忠實建制派，他慣於研究民調，老早在明報「筆陣」專欄指出：「民氣可慮」，即是指多數民意在示威者一邊，值得當權者憂慮，考慮，但林鄭上台之初，已廢除中央政策組，撤換新聞統籌專員，特首辦公室由前入境處長陳國基（紀律部隊人員，慣了聽命行事的官員）擔任，由開始到現今，都忽視，輕視，蔑視民意調查，只憑主觀意志，一聲心急修例，便鑄成大錯。

不談隨機抽樣調查，用真金白銀「投票」的人士有何反應？9月4日早上股市不隨隔夜杜瓊斯指數下跌而下跌，反而開市便升，已令人疑惑下午二時傳出消息：林鄭將宣佈撤回修訂逃犯條例，恒指立即火箭式上升，最高曾升1126點，收市升995點，報26523點，為之後的升幅打好基礎。姑不論有無人大政協建制派議員憑內幕消息先獲甜頭，通常股市對某一消息反應強烈，便是歡迎，喜愛該消息的意思，投機者用自己的銀紙來買入股票，是最真誠的投票。9月4日恒指的急升就是市場百分百支持林鄭讓步、釋出和解善意。反面例子便是香港交易所在9月11日晚宣佈「不請自來」地收購倫敦交易所，港交所股價（ADR）即時下跌，便是市場看淡，不喜歡港交所的敵意收購。

香港的民意和金融市場，毫無疑問，贊成政府先讓步，用懷柔政策勝於警棍扑頭。李嘉誠十分理解民意走向，提出「網開一面」之議，純是為了香港好，希望香港重歸和理非主導。料不到某些極端藍絲立即對李先生展開謾罵、攻擊、抹黑，以筆桿子更勝槍桿子的暴力攻擊他，真可怕，夠恐怖！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
倫敦逐客書 (陶傑)

下一則
下一則
粵語、粵樂 (李碧華)